白人辱罵非裔婦拒同座 瑞安航空竟幫換位

愛爾蘭廉航瑞安航空發生機上種族歧視羞辱事件，一位白人男性乘客拒跟一名77歲非裔老婦坐同排，出言侮辱。機組員最後將老婦人換位子，遭批處理不當。

77歲非裔老婦人機上被辱罵，瑞安航空聲明已報警。遭辱老婦戴西嘉蕾說：「他花錢去度假，我花我的，為什麼他要這樣羞辱我，就因為我的膚色嗎？」她的女兒也說明狀況，「我要求瑞安航空機組員應該把他換座位或叫他下飛機，但他們什麼都沒做，我知道如果有個黑人如此羞辱一位老婦人，警察也會來處理。」

這個月18號，一名白人男性乘客不滿與有身障的77歲老婦人坐在同排，不斷辱罵，機上乘客看不下去。

白人男性辱罵，「如果你不去坐別的位子，我會把你推過去。不要跟我講外國話，你這個笨又醜的婆娘！我會離這個醜雜種越遠越好」

同機乘客則制止，「老兄你夠了吧！」「把他丟出飛機外，把他趕出去。」

拍攝這段影片的乘客羅倫斯將畫面上傳社群媒體，瑞安航空空服員的處理方式遭批評。

拍攝事發經過者 羅倫斯解釋，「這些年輕的機組員他們都很年輕，他們看起來沒什麼經驗，而他們竟然把老婦人換座位了，他(辱罵者)還謝謝機組員，並說自己現在好多了。」

瑞安航空是歐洲最大廉航之一，22號宣布今年上半年度獲利跌7個百分點，如今機上羞辱事件冷處理，恐影響形象及聲譽，瑞安航空近期不斷試圖解決罷工、高油價以及市場激烈競爭等問題，此舉無疑為運作雪上加霜。

once you go black

仲以為係upgrade個婆婆去business

咁撚大個宣傳機會都唔識捉實

廉航無business class...

眼殘

你估壞人航空呢個名流架咩？

成世人都是未搭過廉航自膠帶

我之前搭scoot有business

呢間野好似一向麻麻

ryan air business class?

不嬲都垃圾
眼制多，機場遠，delay 長，座位閪

得窮撚學生先會坐

Ryanair原來有，不過你覺得佢算唔算business class就

我仲以為你成世仔未塔過飛機

幫公司節省左幾百萬廣告唔通會分返比你
員工搞緊罷工姐係唔滿意公司
仲唔玩鳩你班高層咩

硬係覺得呢類新聞係講啲唔講啲

牽涉到白人同非白人
信住一成先

光日化日有啲咁經典既種族歧視case真係奇撚怪